點解新西蘭個總理要戴頭巾

唔係多元文化國家咩?
咁英女皇入清真寺要唔要戴頭巾

要

不嬲都係人地就伊斯蘭，唔係伊斯蘭就人啦，一陣又話你racist

秒

咁有冇見過日本皇后美智子要戴頭巾

Question:
Why does Queen Elizabeth still wear a headscarf? Why was it acceptable to wear headscarves back in the day? Why were headscarves not looked down upon as an oppressive and ugly piece of clothing?

Answer:
Why would it not be acceptable? Why do you seem to believe that it’s not acceptable today to wear a lovely silk scarf over your head if you choose?

For most women in the Queen’s generation, wearing a scarf in the way that she does is a casual alternative to wearing a hat, which all well-brought-up young girls and women were expected to do. Heck, even when I was a schoolgirl in London in the 1960s and 1970s, I had to wear hats. In winter I had an ugly gray pudding basin style hat made out of a kind of velour with a ribbon around it. For summer we had straw boaters that looked much nicer but smelled like dead fish when it rained. And women were expected to wear hats on formal occasions. In England do you still wear hats to weddings, and not just Royal weddings.

So a scarf is just an alternative to that. You can make them look as glamorous as movie stars of the 50s and 60s did, or as boho chic as countless other folks have done. The point being that it’s a fashion statement and has long since lost any connection with the tradition of wearing hats or scarves to church. That also clearly still exists, especially for royalty or if you are going to meet the Pope or if you are Catholic in countries like Ireland or Italy where it seems to me that churches want women to observe this rule more strictly than in North America.

Queen Elizabeth’s decision to wear a headscarf clearly has nothing whatsoever to do with modesty, religion, or anything else of that ilk. It’s simply a fashion choice, interpreted in a conservative way. Princess Anne also wears a lot of scarves, although I think you’re just as likely to see them worn around her neck rather than over her hair, depending on the circumstances.

I’m not at all sure why you view these items as oppressive. Personally if I were going to pick one piece of women’s clothing and label it oppressive, I would probably start with pantyhose. After that, I would move on to cripplingly high heels with pointed toes. Both of these are hideously uncomfortable to wear, are costly and in the case of the shoes can end up literally distorting your feet and toes. Oppressive is having to replace two pairs of costly pantyhose in a day because you’ve gotten runs in them, or spending two hours trying to get your feet to feel normal again at the end of a day spent in high heels. And fashionable dress codes require women to wear these items. A nice silk scarf, usually worn around the neck these days, is simply a lovely accessory, nothing more and nothing less.

So as the Queen might say, don’t get your knickers in a twist over something like this.

另外留意番事頭婆都係冇著鞋